【公平咩】排公屋 點解香港人要同單程證同一條隊？

日前有網民反映公屋申請中心，充滿講普通話的大陸人。適逢上月土地諮詢公佈結果，見到政府一邊無視單程證對香港社會、土地開發的壓力，一邊又以市民的住屋需求作人質，要求市民同意填海等不必要大規模開發，實在令人憤怒。可幸是不少日常見到的街坊，許多都沒有「中伏」，反而常常收到主動表示認同「若不減每日 150 個的單程證，有幾多地都冇用」的聲音。

政府放縱大陸移民，公屋資源被新移民佔用，的確眾人皆知。按現時公屋申請及上樓條件，家庭成員有一半是永久居民即可，而且「全港人家庭」及「港人及單程證配偶」竟屬同一條隊，對土生土長的本地港人絕不公平。公屋申請應「港人家庭優先」，先滿足本地人基本生活需要，才可穩定社會不安。

另外，公屋申請資產申報亦一直為人咎病。單程證在最初申請來港時，已毋需資產審查，又不用提出在港合適居所，來港後隨即可以加入公屋申請行列，本就已經吸引來港爭奪公屋資源的誘因。加上香港政府從來沒有嚴格調查公屋申請人是否擁有大陸或境外資產，公屋資源實在無法確保提供予有需要的港人身上。

我多年來已不斷提出警告，公眾已漸漸看清「土地 ↔ 住屋 ↔ 港人受惠」之間並不是必然關係。土地被私人市場控制，單位被大陸人搶奪，這兩個問題一日不解決，任何土地方案都是枉然。香港政府不能再拖延訂立港人為本位的人口政策及取回單程證審批權，更應確立北上團聚的方式，要大陸政府共同承擔跨境婚姻帶來的各種問題。

真實相片

香港人就係唔鍾意中国狗 支那豬 蝗蟲臭閪賤種新移民

明明係分兩條
單程證嗰條特快